---
title: Bez šancí, přesto s debaklem
date: 2022-05-21
category: muzi
image: /public/images/zapasy/hradec-nad-svitavou-morasice.png
h1: Hradec n. S vs Morašice
sestava: V. Štancl - V. Tměj, M. Ropek, D. Štancl, M. Černohorský - V. Novák, B.
  Válek, T. Nádvorník (J. Vít), D. Ondráček - F. Bureš (P. Lněnička), Z. Skala
goly: V. Novák  (Z. Skala)
zlute: D. Ondráček
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2021/Morašice/7d6e609f-ffa4-4aa9-93f8-4b0ab84f1d64.html
---
Třízápasovou venkovní sérii jsme končili v Hradci nad Svitavou a věřili jsme, že přes pokračující početné absence potvrdíme naši lichotivou bilanci ze soupeřových hřišť. Na malém place jsme měli ale od začátku problém s domácím napadáním, chyběla nám odvaha ke kombinační hře, stejně jako pohyb při bránění i nabídce. Domácí si svým nasazením i jednoduchou hrou vybojovali několik rohů, které naše obrana odvrátila, ale do šance se nedostal ani jeden tým. Hradečtí bohužel na gól nepotřebovali ani tu stoprocentní šanci. V polovině prvního dějství po jejich kombinaci na naší levé straně se V. Štancl rozhodl vyběhnout proti z úhlu postupujícímu útočníkovi a ten svůj pokus procedil mezi jeho nohama. Po pár minutách musel nuceně střídat Nádvorník a o další minuty později si náš gólman připsal bohužel ještě zbytečnější výběh než ten první a domácí Uhlíř, střelec první branky, ho z vápna pohotově přeloboval. Naši jedinou šanci si po Ondráčkově centru připsal Novák, který hlavičkoval mimo, ale jinak se nám stejně jako hostům nedařilo propracovat k nějaké vyložené pozici.

Na vstupu do druhého poločasu jsme se hnali za snižujícím a soupeře znervózňujícím gólem a po deseti minutách jsme se ho dočkali. Po dvou nevyužitých rozích se ujala Skalova průnikovka a rychlost Nováka, který přesprintoval domácího obránce a stihl píchnout balón do brány i před vybíhajícím gólmanem. Psychicky nahoře jsme bohužel byli jenom tři minuty, když si domácí vymodlili přímák z těžkého úhlu z pravé strany, ten levou šajtlí překvapivě kroutili pod břevno, odkud ho V. Štancl vyrazil nepříliš prozíravě jen na zadní tyč, kde ho uklidil do sítě číhající domácí veterán. To už byla bohužel příliš velká Na naše útočné výpady nemělo bohužel žádný efekt ani přeskupování sestavy a změny rozestavení, suma sumárum jsme se dostali jen ke dvěma zakončením na zadní tyči a možné ruce soupeře ve vápně. A i tu jsme reklamovali slušněji než místní děti kartu pro Ondráčka. Těžký terén, malé hřiště a soupeřova poctivá defenziva byly nad naše kombinační schopnosti a vzduchem jsme proti domácím hlavičkářům neměli šanci. Definitivní tečka přišla dvacet minut před koncem, když hosté zblokovali naši přihrávku, rychlý brejk vykombinovali opět na Uhlíře, který se proháčkoval mezi dvěma našimi obránci, tváří v tvář gólmanovi nezaváhal, stvrdil svůj hattrick a naší první venkovní porážku v této sezóně. Byla také vůbec první, jakou kdy náš A-tým v Hradci musel skousnout. A na to, že si soupeř stejně jako my vypracoval vlastně jen jednu šanci, je i zbytečně vysoká.